中国強推国安法 香港大律師公會：人大無權納入基本法

中國全國人大強推「港版國安法」，引發各方批評；香港大律師公會今（25）日發表聲明指出，全國人大依法無權將《香港國安法》納入《基本法》附件三，亦沒有證據顯示該草案符合國際公約，且沒有保證在法案公布前進行公眾辯論或諮詢，在港設立情治機溝等措施是否合法、合憲亦充滿爭議。

據聲明內容，香港大律師公會今日針對中國全人大強推「港版國安法」草案發出聲明提出4點疑慮。首先點出《基本法》第18條3項規定，任何列入附件三的法律「僅限於有關國防、外交和其他按本法規定不屬於香港特別行政區自治範圍的法律」，因此人大常委並沒有權力將《香港國安法》納入《基本法》之附件三。

其次聲明指出，「港版國安法」草案並沒有保證符合《公民權利和政治權利國際公約》，而該公約中所涉及的自由和權利是受《基本法》所保障的。中國為聯合國安理會永久會員之一，而安理會多次強調任何涉及國家安全的措施，都需要符合國際人權法規定。

第三，香港大律師公會指出，中國全人大起草「港版國安法」，建議以特區政府公布實施，而非經過立法會立法程序，草案沒有保證在法律公布前進行公眾諮詢，這是「史無前例」的做法，公眾應該要有考慮或辯論該法案、釐清其權利及義務的機會。

最後，「港版國安法」草案中涉及在港設立情治機構的部分，大律師公會也提出疑問指出，該機構是否會受香港法律管轄，其執法權力依據、限制是否源於香港現行法律？

公會並質疑該機構是否符合《基本法》第22條1項規定，即「中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務」。

大律師公會呼籲港府針對以上最基本的合憲、合法爭議進行緊急處置，並表示將在更多細節公開後再次發出聲明回應。

成班律師讀屎片法治未死

做下樣都好，起碼係出咗聲，唔通好似班紅底法官咁做幫兇好咩

聽下算，因間原來林奠一個緊急法又立到，又縮番喺自己律師樓

有追溯力嘅話成個大律師公會就摺得

你鬧紅既就算喇
做咩又鬥黃

燒到自己就出聲了

係開始feel到自己讀嘅普通法癈武功

OMDB？

訓咗一年，燒到自己終於如夢初醒

中共搞獨立法庭，咩終審權司法權，留返去審下d毒品案就算啦

大律師公會全部都啱，
但，
中共國冇法治。

共匪：係呀， 咁點呀，吹咩？